阿爾頓勳爵：英國應重新考慮林鄭家人公民權

英國上議院。（ADRIAN DENNIS/Getty Images）

近日，香港警察動用催淚彈、橡膠彈、水炮車等圍攻理工大學，並隨意拘捕和毆打抗爭者的行徑，引起了國際社會的廣泛關注。英國上議院議員阿爾頓勳爵（Lord Alton）發文表達對香港事件的看法，提出英國應該重新考慮香港特首林鄭月娥家人的英國公民權問題。

阿爾頓勳爵（Lord Alton）於17日發表聲明，譴責林鄭港府和警察濫用暴力，並呼籲港府不應升級暴力，而應緩解局勢。在上周他與另外兩名上議院議員給劍橋大學寫信，要求褫奪林鄭月娥的劍橋沃爾森學院榮譽院士的名銜。

早在11月13日，一直關心香港抗爭者和香港局勢的阿爾頓勳爵，就在他的網頁上寫下了他對整件事情的看法和感受，並建議英國政府重新考慮林鄭月娥和她家人的英國國籍問題。

阿爾頓勳爵這篇「As a slow motion Tiananmen Sq unfolds, will you stand with Hong Kong?」文章的節譯如下：

「看著香港的大學和學生們經正受如同天安門式的鎮壓，我再細看一遍最近從一位香港學生那裏收到的明信片。

上面有一首來自《悲慘世界》經典插曲《你聽到人們的歌聲嗎？》中的幾句歌詞：「您能聽到人們唱歌嗎，您渴望看到一個新世界嗎？ ⋯⋯你會堅強並與我站在一起嗎？」

這不僅關乎香港人想要看到的未來，還關係到他們眼看著他們熟悉的世界正在被摧毀。

昨晚，一位香港女士寫信給我，表達了她的絕望：「我記得香港曾經充滿歡笑和繁榮。 現在，它被眼淚、鮮血、憤怒和絕望所取代。 即使如此，我們仍然熱愛這個我們稱之為家的地方。」

一所大學的一名學生給我發電子郵件說：昨晚催淚彈一直不停發射的強度是前所未有的。 後來我意識到，香港警察一夜之間發射了1000多顆催淚彈。 我不知道如何形容令人窒息的感受、眼睛和皮膚的灼燒感，受傷和恐懼引起的尖叫，這一定是地獄。 是的，這就是個地獄，……在我們前面，是被橡膠子彈擊中的學生，他們的眼睛，頭部，胸部被射中……

作為《 1984年國際條約》的兩個簽署國之一，該條約保障香港的自治，法治和司法獨立，人權和基本自由，這就是那些無法發聲的香港人有權向英國提出的問題。

我想起了周梓樂（Chow Tze Lok），他由於遭遇了催淚彈、警棍和警察封鎖而死去，他是數千名遭受警察暴行的人之一。

想想那個被警察近距離實彈射中的男孩——他的生命仍處於危險中。

我想起自6月以來和平抗爭的300萬人和那些被逮捕的三千多人——三分之一未滿18歲。

我想起林鄭月娥的固執行為，向她北京主子的怯懦屈從，她的《緊急狀態條例》及多項法院禁令和事實上的戒嚴，這些都是為了扼殺恪守法律並熱愛自由的香港人的聲音。上周末，在英國的學生在劍橋大學沃爾森學院集會，要求取消她的榮譽院士的名銜。

英國政府應該進一步重新考慮林鄭月娥及其家人的（英國）公民權，追究那些昨晚（11月12日）在香港大學校園裏發射1000枚催淚彈，並令超過60名學生嚴重受傷的人的責任，應採取有針對性的制裁措施。

也要考慮林鄭港府勾結三合會、當地幫派、臥底挑釁者和被收買的幫兇，企圖恐嚇、挑釁並為戒嚴、推遲選舉和「紅軍」的鎮壓製造藉口。

本周，在柏林牆倒塌30周年紀念日上，哲學家羅傑‧斯克魯頓（Roger Scruton）提醒我們，在某些圈子裏，暴虐的共產主義威權主義的「魅力」幾乎沒有因人類苦難的巨大遺產而消失。 」但是，在反思東歐人民三十年前成功採取的立場時，他總結說：「壓迫者開始了統治，但是最終人民會說『不』。」

作為英國國會議員，我們必須做的不只是聆聽人民的歌唱，也必須願意與他們站在一起。

咁考慮完未？英國口交部做嘢未

我想起了周梓樂

大灣區歡迎你
遲啲到班建制老屎忽

打完飛機未

Please do it and don't eat peanuts anymore!!

日落帝國，衰到剩番把口

上議院

斷頭台啦應該

仲有海牙軍事法庭

推

泛民區議會選舉前快啲做野

麻煩幫手推

風起了